[不定時更新] 英國自煮抗疫

人在英國
上個禮拜2開始work from home 依家冇乜必要都唔會出街
無聊記錄下每日食既野

留名 樓豬有冇口罩

咕嚕肉又幾正咁

買餸難唔難
Bookmarked

冇啦緊係
之前見附近藥房有 入去問佢幾錢
佢話£3.99 我仲心諗咁有良心
點知原來£3.99一塊 70鎊一盒癡線

難 要買肉呀菜呀要一早起身去超市先有

炒麵係自己煮？

樓主住邊到 住得近既比幾個你旁身

點解樓主可以咁好餸
我哩邊連入超市都排哂長龍
仲要冇乜食材可以簡

我仲食緊6日前買既餸 依家情況唔清楚
買唔到蛋 意粉同麵包 罐頭比人清曬咁滯

罐頭菠蘿比人買曬要用新鮮菠蘿 好奢侈

點煮米線 係咪要買特定既米線

係呀
街市買芽菜88p比左極大袋 可能賣唔曬

好正啊
有冇食譜share啊？

其實laksa想配麵多d但唔記得左買
米線一定要浸 咁就好快煮熟同埋唔會成pat野咁
我求其中超買江西米線咋

咁個湯底呢自己調定有得買現成醬
我係德國果邊 不過好少係亞超買中式面

但我德國呢邊糧食ok夠 最大問題係紙 廁紙 盒紙

我仲食緊雪櫃存貨已經好多日冇出門口
諗住盡量食曬屋企d野先出去買
我朋友都話超市貨架比人清曬 蛋都買唔到

我用田師傅醬料 加水同椰奶就得

一包煮到4碗左右

推薦埋佢個咖哩雞醬料簡單 快 好味

英撚留名

聽日星期一去亞超睇睇先
我仲未開始戴口罩

我走之前local sainsbury 完全比人掃晒啲貨

英國d超市依家限買 每樣物品最多買x件咁
開放時間都改左 同埋預留時間比有需要人士同埋醫護買野
德國有冇?

呢邊都係呀廁紙 廚房紙都搶緊

要諗定兩星期煮咩都幾辛苦

正喎，我教試下先

留英撚Lm睇下有咩新菜式

想要食譜

利申 紐撚

有限購 開放時間我冇留意
不過我地呢邊直頭唔比舖頭開
淨係得返日常品 超市 餐廳(6am-6pm) 之類

今日係第7日

麥記 KFC Nando's全部都宣布暫停營業 連外賣都唔做
仲諗住留返Ubereats個50% off code遲d用 照咁睇遲d應該唔會有舖頭開...

今晚食
乾燒伊麵

生抽 老抽 蠔油 糖 胡椒 少少麻油
伊麵滾水落軟身即刻撈起沖凍水
炒菇 芽菜 落調味料 加伊麵兜勻收汁

煎餃 (現成急凍野)

汁: 生抽 醋 糖 辣椒油 水 芝麻

蒜蓉牛油炒雜菇

菇炒到出水收乾先落牛油蒜蓉炒多陣 落鹽調味

一餐食咁多

兩人份量

琴晚去油站超市買到麵包 好開心

Lockdown 第一日

Lunch食炒烏冬
椰菜 紅蘿蔔 芽菜 洋蔥 雞肉
汁: 豬扒醬 豉油 老抽 糖 黑椒

雞肉得好少 仲要係煲完湯既雞拆落黎既肉

有無人知邊度有得賣魚肉燒賣？揾左好耐都揾唔到

seewoo天天全部都無

樓主想問下係咪係中超買芽菜同米線？

我都想知呀
見到隔離個post講燒賣豉油好想食

芽菜今次係街市買 平時多數鬼佬超市買
米線係中超買

睇落去勁好食 我日日食屋企食公仔麵

留名學嘢
好好味咁

Lockdown第一日

夜晚食粟米雞粒飯
粟米蓉一罐 水半罐 鹽 胡椒調味 蛋一隻最後加落去攪勻

推介買幾罐粟米蓉旁身
買唔到新鮮肉都可以加午餐肉同急凍青豆 咁就搞掂一餐

之前諗住健康d食糙米 買左一大包返黎 好難食
呢排餐餐都溝d糙米一齊煮 驚屋企d白米唔夠食

幾正喎點解唔翻去嘅
我依家都喺英國，同緊女朋友一齊煮，不過太樣衰廢時放上嚟

K Kwong mask啦頂住檔先
可以買料diy

想問點解啲關稅咁貴

佢會要我online畀咗錢先送嚟

咁,貴
我屋企人琴日寄左d比我....好驚

我係度長住所以唔會返香港架啦 依家都仲返緊工 (好彩可以wfh)
你呢?

歡迎share
再過多幾日都唔知煮咩好 應該開始無限loop幾味

Save低先
屋企人琴日都寄左d過黎 希望安全送到

我屋企都寄左d口罩同乾糧過黎
今日去超市已經限左15人入

今日整左香菇肉燥米線

正呀配飯又得撈麵又得
我買唔到碎肉

平時去買野係幾點買？因為其實朝早既時段around 0800~0900係會有貨

今日11點去 仲有好多貨 可能因為限左人數入去

聽日想整阿活焗豬

我都想煮好西
但又唔想出去買料
每日都見步行步

早幾日買到蛋仲開心過搶到iphone

但仲係買唔到意粉

幾kg.我係香港個邊比稅

冇試過咁早去呀 會唔會好多人
我朋友朝早nhs時段去Tesco 未開門已經排曬長龍

咁你依家食咩多?
我都冇乜新鮮肉淨啦...不過同你一樣都係唔想出街
好在冰箱都仲有野食 諗住清曬先出去買

I know that feel bro
我買左包刀削麵 唔知可唔可以當闊條麵用

等你share等我葡萄下

請問豬扒醬係邊款？

corner shop 應該買到野？

叫屋企人寄d野食比你 會唔會好d

我屋企人月頭寄左口罩過黎
我track個parcel 11號已經到左英國
但依家都仲未收到
有無人有同樣情況

會唔會hold左喺reception check 下
我學校啲hall話coronavirus 唔收parcels
再唔係就打電話問下 用咩公司

Tonkatsu sauce 咁既樣既

可以整日式炒麵 炒烏冬 大阪燒
冇既話炒麵/烏冬我諗用蠔油代替都得

咦我有平時就係撈埋mayo整大阪燒
試下拎黎炒烏冬先但呢隻糖份好高

錯手負皮左
試下去番啲偏僻啲既？
或者近accommodation啲既
啲學生走得7788可能會少啲人去

湯麵仲好食啦

o係印度鋪買左包中式米粉，可以炒

少數冇翻香港嘅學生
考試同畢業禮都唔知點

想問下你屋企個雪櫃有幾大

係啊，我都呆咗

真係CLS
即係叫我以後唔洗寄嘢嚟
但明明之前喺Amazon jp用DHL直送2本書嚟都冇依啲咁嘅嘢

600g左右

正常家庭size 2個人
多數買冇咁快過期既野 (不過過期幾日都諗住照食架啦...)

想問下大英帝國點抗疫

咁差唔多 我500g ~200hkd

一開始係叫人唱住生日歌洗手
之後就話herd immunity 冇打算停課/lockdown
過左幾日就宣布停課 呼籲人wfh唔好出街
點知發現靠人自律係唔work既 d人個個走去沙灘公園玩
琴日開始lockdown
唔重要既舖頭全部暫停營業 所有人留係屋企 除非有必要出去(買必需品, 做運動, 一定要返工個d人 etc)
不過依家都冇封關 飛機照land 新聞話地鐵仲係好多人搭

樓煮個粥同炒麵點整

炒麵我買乾既麵底 烚到岩岩散開就拎上黎沖凍水瓊乾 (越乾身越好 炒出黎就唔會一pat)
生抽 老抽 糖 少少蠔油(可加可唔加) 少少麻油 芝麻

粥我用電飯煲 Set定時間唔洗睇火起身就有得食
之前用明火就早一晚浸定米 加兩滴油
滾水(米份量10倍左右)加米 中火滾返起之後攪5分鐘 冚蓋細火煲20分鐘 (小心黐底) 開蓋中火攪多10零分鐘直到變綿 太杰可以加多d水
加料 (我落左皮蛋同埋醃過同出左水既豬肉) 煲多陣 加鹽 雞粉調味

留係屋企第9日
Lockdown第2日

Lunch食琴晚食淨既粟米雞粒同埋麻婆豆腐 冇碎肉所以用左一塊煙肉代替

岩岩係雪櫃搵到包未開既泡菜 好開心
屋企有腸仔同午餐肉 遲d可以整泡菜炒飯

Lm 樓主加油

一罐係for 2人份量？

一罐夠3-4人份量

求教叻沙湯底點煮

我用呢隻醬

加水同椰奶就得
一包夠整3-4碗

留係屋企第9日
Lockdown第2日

解凍左盒牛肉片
晚餐食壽喜燒

醬汁: 1:1:1 豉油 味醂 清酒, 糖加到自己鍾意既甜度, 鍾意淡d可以加d水

冇鮮冬菇 浸左d乾冬菇代替
仲有半盒牛肉淨 可以食多餐

我以為英國淨係有得買嗰啲牛肉卷
你邊度買牛肉片㗎

你係英國邊度?
倫敦既話New Malden d 韓國超市同肉舖或者Japan Centre都有牛肉片賣

正啊

我倫敦附近但係唔係center

阿活焗豬 影得有d衰

我老公食完整左個高潮樣 話this is sex on a plate

電飯煲煲粥真係最好
黐底都唔會燶
不過開頭用明火大滾完
再轉電飯煲我覺得效果好啲

你同左英國人結婚？

我覺得英國所有豬肉都有好大陣味
Waitrose都係咁話
樓主有冇好推介?

好多料好多芝士呀 想食
呢度係兩人份量?

唔係

1.5人分量黎 2塊豬扒 3/4杯米

呢排成日坐廢事食咁多
個汁好有茶記既味道

好難搞
落胡椒粉都癖唔到

試下出水個陣凍水落肉再開火
Google search "跑活水" 好多台灣人教咁做

食咁少
我兩個人食1杯米都唔係好夠飽好大食
個汁點整

我跟bob叔個食譜

留係屋企第10日
Lockdown第3日

Lunch食蟹肉炒飯

飯唔夠乾
罐頭蟹肉碎到都唔知食左乜 下次不了

樓主今晚食咩

岩岩食完野 今晚食大阪燒

留係屋企第10日
Lockdown第3日

之前減價買左兩包大阪燒粉

夜晚食大阪燒+日式炒麵

我覺得佢個口感比起普通麵粉整出黎既軟身d 似係日本食到既章魚燒個種口感
一包兩人份 入面有包麵粉 淮山粉 天婦羅脆脆 海苔粉
要另外自己加水 椰菜 肉 蔥 一隻蛋 豬扒醬 蛋黃醬同柴魚片
我冇豬肉片 鋪左兩片煙肉代替

其實我覺得有啲睇你運氣 最近屋企寄兩盒口罩嚟英國俾我都冇收稅 然後前兩年試過寄啲衫同埋球拍過嚟，郵局嗰邊寄咗信去我英國屋企叫我交稅，但我未交佢已經自己送咗嚟，跟住我就當冇咗件事

屌原來可以咁㗎
但畀咗錢但今日仲未送到係咩玩法

我屋企人早兩日都寄左d口罩比我
今日收到短訊話聽日送貨 希望成功送到唔洗比稅....

想問呢個點整？同埋超市剩係見到免治牛，但冇豬

我跟呢個煮 簡單易明

不過我用5% pork mince 我覺得入口有d鞋
用五花肉切粒煮應該正好多

下次去買餸時整先，好掛住台灣嘢

樓主成日整日本野 好想食
我早兩日整左碗仔翅 成煲得我一個食

今日頹食焗雞翼薯仔

癡線未見過碗仔翅咁多料

又好似真係 呢排成日整日本野
好想食壽司呀我呢頭Ubereats冇野好食 想食日本野同泰國野都冇

Boris Johnson確診

留係屋企第11日
Lockdown第4日

Lunch食Grilled cheese + 罐頭忌廉蕃茄湯

Boris Johnson都中左招

我有幾個同事呢幾日開始發燒同咳...
我都開始有d喉嚨痛....

咁多位加油！ 見樓主煮野好似幾好食
前英國留學生路過留名

保重呀！

保重啊

食d成藥頂住先

今日買左條白蘿蔔點煮好

樓主想請教下#1個生炒骨點整

今晚係三文魚炒飯

樓主無事丫嘛？

竟然買到米線！請問樓主喺邊買架？咩牌子？

中超有 通常個包裝個名叫江西米粉

倫敦L留喺宿舍留到連煮嘢食都唔想煮💀口寡寡

仲好過香港食樓煮可唔可以煮埋我果份我肚餓......最多請你食壽司

好好味咁

前排整左沙嗲牛米

正啊！
我都想整 但買唔到沙茶醬

用邊隻牛肉

留係屋企第14日
Lockdown第7日

前晚用左ubereats 50% off買外賣
食左3餐牙買加野

今日lunch食蝦麵

夜晚食咖哩羊配紅腰豆飯

多謝大家關心
係喉嚨有少少痕 冇發燒冇唔舒服

DONT come back to HK!
Plz

有冇考慮過用amazon買野食？

橫掂prime有得試用

樓主煮飯好勁

我琴晚整左蒜蓉粉絲蝦
又得我一個食

樓主嫁左未

咁大碟自己食
粉絲正呀

留係屋企第15日
Lockdown第8日

Lunch食琴晚既咖哩羊 咖哩都係要隔夜先入味

夜晚食Costco買既燒烤醬beef ribs + Mac & cheese croquettes

呢隻ribs好食 焗爐焗30分鐘就得
好耐先過期 買定擺係雪櫃一流

有大半罐椰奶淨 煲左椰汁西米露

好想去Greenwich Park睇花 幾時先完

識貨 佢啲醬真係好好味

樓主你個雪櫃究竟有幾大？咩材料都齊
我唔敢出去買等緊delivery
你都住Greenwich附近？

喇沙都識整 有料

現成醬加水同椰奶煮就得 零技巧

正常size
我諗住試下可唔可以食冰櫃野食多一個禮拜先出街
Delivery slot難唔難搵?

我唔係住Greenwich個頭呀 不過好想去睇花

留係屋企第16日
Lockdown第9日

早兩日發雞盲想開紅腰豆但開左罐頭蕃茄
唔知整乜好所以今日Lunch食蕃茄餐蛋出前一丁

Delivery slot 超難揾，全部超市都睇過，得Morrison唔駛等virtual queue，夜晚12:00正會放3個禮拜之後既slot，1分鐘多d 全部slot 就無曬
聽講Greenwich Park仲有開，你去跑步就入得

如果想食菜同果可以睇下你local borough個facebook group 有無人宣傳。我附近有一間，arm arm送左過黎我屋企

澳撚留名

今日焗豬again

上面個肉同下面個d餸/湯係乜? 個樣好似好好食

個樣好靚

留係屋企第16日
Lockdown第9日

夜晚食冬菇枝竹炆羊肉

屋企冇腐乳冇南乳冇柱侯醬冇生菜
用左麵豉醬 海鮮醬 蠔油代替
味道ok但冇得點腐乳始終爭d

英撚LM 想知邊到可以買到雞翼 想整蜜糖雞翼食

正啊羊腩煲

我住果個城市有華人做海鮮代購
團購之後送貨 每次去海鮮市場拎貨
一公斤蝦8鎊

一般超市都有 不過係雞全翼

佢地好似係去London 個海鮮市場拎貨 抵好多

就係唔想要雞全翼淨係想要雞翼

澳洲

1公斤8鎊好抵呀

係邊隻咖哩?
澳洲lockdown嚴唔嚴?

樓主啲亞洲菜好吸引我喺yorkshire呢排都要日日煮俾屋企食，狗糧自貼吓

美國撚留名

盡量唔好出街

屌你，雞腳?
幾多人食，咁多

樓主超正 我都仲係英國 但係要番工 可唔可以做個friend

色香味入面，起碼有色，其他唔知

個burger好似幾正

唉，住town仔完全無asain food，蛋都無，等死

有意粉食咁奢侈
Burger個樣正呀

好豐富係咪仲有湯飲
好葡萄呀

有冇得wfh?
我都仲返緊工 不過17號開始wfh

有雞腳英國L表示羨慕

留係屋企第17日
Lockdown第10日

Lunch食前一晚既羊肉

夜晚又食多次大阪燒配炒麵

間中街市新鮮肉檔都有
尤其是印度人/華人開嗰d
可以去睇吓

餐蛋麵
餐肉炒蛋蛋黃醬飯
咖哩蛋飯
納豆煎蛋飯+麵鼓湯+蒜頭蠔油生菜
French toast
蒸水蛋+生菜
紐式早餐

紐撚留名

悶到叫救命 唯有學下煮飯仔 初學者黎拜下師

Stockpile咗一堆
Sorry做咗pk仔，但平時食開意粉屋企都有好多吓

我都係wfh但放工仲要煮埋比廢青表妹食

餐肉炒蛋蛋黃醬飯好吸引

我都係跟youtube架咋
個channel叫one day one meal

冇呀 番緊NHS 日日攞命搏

辛苦晒 take care 啊巴打！

今日又係滷肉飯 不過今次用左五花肉 好食過用mince

五個人住埋一齊

間中有煲湯 叉燒外賣嘅

你哋仲好餸過住喺香港嘅我
大家保重身體呀

第一次用有限料整嘅all day breakfast

想問下你哋d肉係放冰格定正常格
食得好慢成日好驚壞，但雪冰格解凍又好煩

寧願食大快活

雞扒
薯蓉

炆肥豬肉撈麵

蒸蛋
臘腸
午餐肉薯仔
炒雜菜

白粥
炸雞

電飯煲芝士蛋糕

提拉米蘇

日日都煮得好豐富

叉燒蛋飯

買五六盒返來放入冰格，煮前一日放返落正常格
其實切左肉片肉碎可以醃咗味先，落多少少油可以放正常格兩三日都唔怕壞

上面紅燒肉，下面酸菜魚

是日晚餐

樓主好勁，我都係在英國中部，好似冇咁多選擇買到黎整
想問下第一個POST 豉油皇炒面
要點煮同買邊隻面？呢邊中超得中興同和興

謝謝

留係屋企第18日
Lockdown第11日

新鮮野食得7788 開始頹食屋企d存貨同冰箱既野

夜晚食急凍日式炸雞 焗爐12分鐘就食得

加油呀!!! 多謝你同你既同事

炒麵我買呢隻麵 烚到岩岩散開就拎上黎沖凍水瓊乾 (越乾身越好 炒出黎就唔會一pat)
生抽 老抽 糖 少少蠔油(可加可唔加) 少少麻油 芝麻

留係屋企第19日
Lockdown第12日

Lunch食泡菜炒飯

跟Maangchi食譜加左午餐肉同青豆

前排天氣好差 一唔比出街就即刻陽光普照

牛扒 減價3磅3塊

煎炒薯仔雞粒

樓主好勁
可唔可以煮埋俾我食

lm

留係屋企第19日
Lockdown第12日

冰櫃有盒係New Malden肉舖買既牛肉 解凍之後用烤肉醬醃左幾個鐘

夜晚食燒肉飲啤酒溝燒酒

你地d野食好吸引
又湯又甜品 好正

哇好靚
牛扒咁平! 邊度買?

絲打你煮啲野全部都好靚stay healthy

對比樓主煮既野我覺得自己食緊屎
人在德國懶到餐餐食麵包就算

今日係求其煮焗雞胸薯仔西蘭花

19日冇出過街仲食得咁好勁

我都想知

近排係英國好多人都話好難喺超市買嘢想分享下自己經驗

我住細town附近唔算好多大超市，不過發現附近express細間嗰啲舖頭係多啲野買補貨補得好快，尤其是油站嗰間乜都齊，齊過大超市

以我自己為例， 大超市嘅話
Morrison >Sainsbury’s >waitrose > tesco
如果講齊貨同多選擇嘅話

其實我以前平時online買多夠方便 不過而家太難搶slot
我寧願揸車去超市買

除咗新鮮肉比較難買之外(去Costco 大把 不過偏貴) 蛋(中超同波蘭雜貨鋪有充足存貨我自己就係Sainsbury’s 買左一打同鄰居分)廁紙同意粉(油站tesco大量，唔使搶)

希望幫到大家有乜問題再問我

今日焗芝士蛋糕
Basque burnt cheesecake

留名學野

好想食呀

好有用 Thank you!!
你個邊d大超市洗唔洗排隊?
我有d想去Costco但驚排長龍
我對上一次買野係去油站Morrison 冇人咁制 但新鮮肉同蛋都冇曬

依家諗住盡量清曬冰櫃d野食多一個禮拜先出去買

留係屋企第20日
Lockdown第13日

Lunch食拌麵配煎餃
天氣好好 出左露台坐

個醬求其咩都加d再試下味 落左蒜 豉油 醋 糖 麻醬 麻油 花生醬 溝少少水

麵係榮業買:

燒肉機都有cls

大超市要排隊呀但係express個啲唔洗排

我冇試過一朝早去排隊呀 通常都中午之後去要排一陣但係大家隔好遠同埋有人流控制所以都唔會太擔心

新鮮肉去Costco 買啦 我去咗幾次大超市都剩係得豬肉碎同雞鎚究竟佢哋幾唔鍾意食豬肉碎同雞鎚 我去Costco 乜肉都有得買 雞胸我買本身急凍嗰啲 其他新鮮肉都係分好擺冰格

屋企人係做NHS早幾日先知可以唔洗排隊直接入去買野 不過其實早入啲嘢佢話都唔係特別多 難買嗰啲去多幾次express好過

加上我唔係好挑食通常喺超市見到乜就買物所以都冇乜好大困難

Btw Costco 條隊短過大超市好多 幾分鐘就入到去 同埋人流好明顯少過平時weekend去個陣

咁啱老婆話今晚韓燒
想問'點'肉個汁點整？
上網搵到嘅食譜都係醃肉果個汁

我用現成日式燒肉醬
之前試過跟呢個整:

留係屋企第20日
Lockdown第13日

夜晚食咕嚕肉again

除左洋蔥所有野都係冰櫃存貨黎
肉係榮業買

擺入焗爐12分鐘就得 夠脆 一包夠整6-8人份量
新鮮青紅椒同菠蘿切好分一份份 搵保鮮紙包住放冰櫃 每次解凍一包
口感冇新鮮咁脆 但都唔差

係隻碗度溝定甜酸汁: 茄汁 白醋 糖 少少水 鹽
炒一炒洋蔥 青紅椒 菠蘿 落甜酸汁 加生粉水煮到個汁杰身 落埋d肉兜勻就得

真心方便+好味 最緊要係可以擺冰櫃做後備

最後佢整左個韓式酸辣汁
下次試下跟你呢個整先

跟屋企人去D批發度買
原價都要8鎊3塊
減價到3鎊3塊

炒Kale 好好食

炸先好食

焗都好正 好似紫菜咁

樓主有口罩未啊

英國好似無魚肉燒賣賣

Sunday roast dinner

絲打你買肉個間鋪叫咩名

炒kale落咩調味料啊？同埋會唔會拎咗硬嗰啲根出黎？炒過來食幾次都覺得好大浸味

我炒大約5-6分鐘，
大火轉細火 加小小水

今晚整蜜糖薯仔炒牛柳粒

加極多gravy 正

好似未買過kale
下次試下先

正呀
買邊隻牛肉?

淨係落蒜頭使唔使落下其他調味料？

我會拎左硬嗰啲根再洗，
落兩粒蒜頭切碎，油可以多小小，
大火落去炒1-2分鐘，再加小小水
之後轉細火焗淋3-4，最後加小小鹽

有啦
屋企人寄左d過黎 多謝關心

呢兩日熱咗 求其煮個indome食